\chapter*{Avant-propos du traducteur}

\section*{Licence}

Cette traduction est placée par le traducteur sous licence CC-BY avec l'accord de l'auteur \href{http://www.stephankinsella.com/}{Stephan Kinsella}. Elle est issue du livre \href{https://mises.org/document/3582}{Against Intellectual Property}. 

Pour plus de détails sur la licence, voir \url{http://creativecommons.org/licenses/by/2.0/fr/}. En résumé, vous pouvez partagez et utiliser comme bon vous semble cette traduction, tant que vous citez et le traducteur et l'auteur d'une manière qui ne laisse pas penser qu'ils approuvent ou désapprouvent votre utilisation de l'œuvre. 

\section*{Précisions sur la traduction}

Cette traduction a été rapidement effectuée. J'ai sabré quelque passages un peu redondants pour aller plus vite, ainsi que quelques notes secondaires, et les références bibliographiques sont parfois approximatives ou incomplètes. La plupart des notes et l'annexe ont été laissées en anglais. 

La traduction de certains termes m'a posé problème. Voici lesquels et les traductions que j'ai choisi d'adopter tout au long du livre : 

\begin{itemize}
\item tangible : tangible
\item fair : loyal
\item copyright : droit de copie\footnote{Les critiques de ce livre qui s'appliquent au droit de copie s'appliquent aussi au droit d'auteur.}
\item homestead : primo-occuper ou s'emparer
\end{itemize}

Il se peut que les tournures de phrases ne soient pas toujours heureuses ou qu'il reste des coquilles. N'hésitez pas à me les signaler !

Enfin, il est bien sûr certain que ce n'est pas parce que je trouve le contenu du livre et ses arguments intéressants que j'adhère entièrement aux points de vue défendus. Je vois plutôt cette traduction comme une contribution au débat dans l'espace francophone.

\section*{Contacts}

N'hésitez pas à me contacter pour toute remarque sur le contenu ou la forme du livre. Pour cela vous pouvez m'envoyer un message à xavier [@] sploing.fr ou à  \href{https://twitter.com/@sploinga}{@sploinga} sur Twitter, vous abonner à mon \href{https://www.facebook.com/xavierlunon}{compte Facebook} ou m'y envoyer une demande d'ami. 

Pour aider à la correction du livre, vous pouvez aussi aller voir son \href{https://github.com/sploinga/contrelaproprieteintellectuelle}{dépôt Github}. 

Enfin, n'hésitez pas à aller jeter un coup d'œil à mon \href{http://traductions.sploing.fr/}{blog de traduction}.
